<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Den glade vandrer</title>
    <link>http://falleri.no/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Den glade vandrer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2008 18:21:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://falleri.no/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Takk til personer</title>
      <link>http://falleri.no/pages/takk-til-personer/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2008 18:21:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/takk-til-personer/</guid>
      <description>Jeg vil på denne måten gi en takk til alle, både mine nærmeste og andre som på en eller annen måte har gjort turen mulig. Enten direkte til hjelp eller gitt meg assistanse underveis.
Først og fremst gjelder det min kone Sara som har tatt belastningen med å ha meg gående alene bare med hunden i fjellet.
Dernest min sønn Gisle som har forberdt og vedlikeholder min hjemmeside. Han oppdaterer også bloggen etter hvert som jeg sender E-post og bilder fra turen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dette har jeg på</title>
      <link>http://falleri.no/pages/dette-har-jeg-pa/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2008 16:02:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/dette-har-jeg-pa/</guid>
      <description>Jeg har gjort svært små endringer i påkledningen fra i fjor til i år. Tynn ullhue ble tidlig i fjor byttet ut med en caps. Ulvangs tynne ullsokker erstatter tynne ullsokker kjøpt hos Dressmann.
Caps - En god skjerm beskytter nakken mot sola fra syd Montana vindtett lett anojakke Klättermusen Mithril bukse Janus underskjorte i ull Devolds ulltruse/shorts Medima thermo knevarmere Ullvang tynne ullsokker Falke TK4 sokker Jörnkängan fjellsko Krokbelte m/line for hunden Seal Line vanntett kartmappe Komperdell teleskop vandrestaver</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klær i sekken</title>
      <link>http://falleri.no/pages/kl%C3%A6r-i-sekken/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2008 15:10:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/kl%C3%A6r-i-sekken/</guid>
      <description>Noen små endringer er gjort siden i fjor. Vektmessig fører endringen til ca. 100 g mindre å bære.
1 stk Klättermusen Liv dunjakke - 340 g 2 ” Janus underskjorter i ull - 540 g 1 ” Devolds ulltruse/shorts - 75 g 1 ” Devolds lange underbukser i ull - 180 g 1 ” Janus balaclava i 50 % ull - 70 g 1 ” Janus tynn ullhals - 50 g 2 par Falke TK4 sokker - 190 g 2 &amp;ldquo; Ulvang tynne ullsokker - 80 g 1 ” vanter i ull - 100 g 1 ” Bergans vindvotter i Dermizax - 80 g 1 ” Bergans gamasjer i Dermizax - 330 g 2 stk spennremmer, 50 cm - 40 g  Samlet vekt: 2,075 kg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekk og utstyr</title>
      <link>http://falleri.no/pages/sekk-og-utstyr/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2008 14:50:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/sekk-og-utstyr/</guid>
      <description>Også for utstyret har jeg endret litt fra i fjor, men i det alt vesentlige fungerte det jeg hadde lagt opp til tilfredsstillende.
1 stk Klättermusen Mjölner ryggsekk (60 l) - 2500 g 2 ” 7 liters sidelommer til sekken - 250 g 1 ” 60 liters innerpose til sekken - 200 g 1 &amp;ldquo; vannflaske m/slange - 140 g - Fylles med vel 1 liter vann 1 stk Hilleberg Nallo 2 GT telt - 2640 g 1 &amp;ldquo; lett presenning til bunn i fortelt - 250 g - Brukes også som regnkep 1 ” skum liggeunderlag - 450 g 1 ” Ajungilac Taiga dun sovepose - 1060 g 1 ” Petzl Tikka plus hodelykt - 80 g 3 &amp;ldquo; 13 l lette pakkposer, Sea to Summit - 140 g 1 ” Fiskars kniv, liten for alle behov - 70 g 1 ” skje, kniv og gaffel og - 40 g 1 ” liten tresleiv - 15 g 2 ” brettbare plast kokser - 60 g 2 &amp;ldquo; kjeler 1,0 + 1,5 l, smale og høye - 380 g 1 ” Primus multibrenner m/tilbehør og bensin - 1170 g 1 ” ekstra brennstoffbh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>For hygiene, til medisinsk og personslig bruk</title>
      <link>http://falleri.no/pages/for-hygiene-til-medisinsk-og-personslig-bruk/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2008 14:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/for-hygiene-til-medisinsk-og-personslig-bruk/</guid>
      <description>Kontaktlinser Lesebriller i etui Progresive briller i etui Liten saks Tannbørste Noen Jordans tannstikker Tannkrem, 1&amp;frasl;2 tube 1&amp;frasl;2 stk Sunlight sepe Nødv. mengde foreskrevne medisiner Prolip for såre lepper Compeed krem for tørr og sprukken hud Compeed gnagsårplaster Solkrem Solbriller Myggolje Sportstape Tynn hudtape Vanlig tekstilplaster Enkeltmannspakke Støttebandasje Liten grytesvamp ½ rull tørkepapir</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sikkerhets- og reparasjonsutstyr</title>
      <link>http://falleri.no/pages/sikkerhets-og-reparasjonsutstyr/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2008 14:21:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/sikkerhets-og-reparasjonsutstyr/</guid>
      <description>Fløyte Petzl Signal, rød diodelykt, 22 g Reflexvest Comet nødpenn med 3 stk. farge- og smellpatroner Aluminiumsbelagt plast redningspose Fyrstikker og ripeflate i filmboks Skjøtehylse og reserveledd til teltstang - Inkludert i teltet Lapper og lim for ev. rep. av rifter i telt og vanntette poser Elastisk elektrikertape Ca. 5 m sterk og tynn snor Reserve gamasjestrikker Noen store sikkerhetsnåler Par-tre synåler Litt tynn og sterk sytråd</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Til Najax</title>
      <link>http://falleri.no/pages/til-najax/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2008 14:12:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/til-najax/</guid>
      <description>1 ” Nord-Pro hundekløv, 1360 g 1 ” Kennel brystsele til hund, 120 g 1 ” brettbar hundeskål i stoff, 90 g 2 &amp;ldquo; 13 l tykke pakkposer, Sea to Summit, 175 g Exspot mot flått- og myggplager Rimadyl smertestillende tabletter Dihydrostreptomysin tabletter ved diare Prednisolon tabletter ved huggormbit - Til og med Umbukta Fyra Ess potesalve
Vekt i kløven Alt etter dagsetappenes lengde vil Najax bære mellom 11 og 13 kg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proviant</title>
      <link>http://falleri.no/pages/proviant/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2008 13:53:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/proviant/</guid>
      <description>Proviant for 10 dager - Grunnlag for beregning Denne proviantlisten brukes for hele turen og danne grunnlaget for hver depoteske for de enkelte etapper, se Ruta. Sammensetningen gir en kaloritilførsel i gjennomsnitt på 3087 kcal./dag. - Hundeforet gir Najax en kaloritilførsel i gjennomsnitt på 2725 kcal./dag. Fisk o.l. underveis blir et rent tilskudd til kosten.
10 stk frokoster bestående av:  8x200 g havregryn 8x40 g tørrmelk 8x25 g rosiner 2 poser kanel 15 g 16x12 g smør 8x25 g sukker 8x5 g salt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proviant og utstyr</title>
      <link>http://falleri.no/pages/proviant-og-utstyr/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2008 13:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/proviant-og-utstyr/</guid>
      <description> Proviant Dette har jeg på Klær i sekken eller i kløven Sekk og utstyr For hygiene, til medisinisk eller personlig bruk Sikkerhets- og reparasjonsutstyr Til Najax  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 16</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-16/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2008 17:07:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-16/</guid>
      <description>Da gjenstår den siste etappen til Nordkapp, for det meste på vei og gjennom en undersjøisk tunnel.
Skaidi – Nordkapp 20&amp;frasl;9 – 16&amp;frasl;9 Lengde: 140 km + 7,55 % = 151 km/25 = 6 dager
Depot  Depot med proviant og utstyr for etappen sendes etter avtale med: Skaidi Hotell, Skaidi, 9620 Kvalsund, tlf. 78 41 55 00.
Kart for etappen  1935 I Repparfjorden 2036 III Kokelv 2036 I Magerøysundet 2037 II Nordkapp Veikart Norge 1:1 000 000</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 15</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-15/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2008 16:51:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-15/</guid>
      <description>Noen mil gjennom Finnland og deretter Finnmarksvidda med middels lange dagsmarsjer.
Kilpisjävre – Máze – Skaidi 25&amp;frasl;8 – 9&amp;frasl;9
Lengde: 268 km + 15 % = 308 km/20 = 15+2 dager
Kilpisjävre - Masi 156 km (136 km + 15%) Masi - Skaidi 152 km (132 km + 15%)
Depot med proviant og utstyr for deletappen Kilpisjävre - Máze sendes etter avtale: Kilpisjävre Hotell Mellomdepot i Masi: Máze Post i Butikk, Joker Masi, 9525 Máze, tlf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 14</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-14/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2008 15:18:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-14/</guid>
      <description>Noen få mil igjen og jeg er tilbake i Norge. Det blir indre Troms på vei mot Kilpisjävre og Finland.
Abisko – Kilpisjävre 11&amp;frasl;8 – 21-23&amp;frasl;8 Lengde: 207 km + 15 % = 238 km/24 = 10+1+2
Fjellet i det nordlige Sverige har vært en ny opplevelse for meg. Det samme vil det være med turen inn i indre Troms og videre til Treriksrøysa og Finland med Kilpisjävre.
Depot  Depot med proviant og utstyr for etappen sendes etter avtale: Abisko Lapporten, 98107 Abisko, Sverige, Tlf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 13b</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-13b/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2008 11:50:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-13b/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Nå går turen inn i Sverige. Med blant annet Padjelanta-, Stora Sjøfallets- og Abisko nasjonalparker&amp;rdquo;. – Slik ble det ikke. – Svenske bestemmelser for hund i Padjelanta nasjonalpark ødela hele opplegget. Det er absolutt forbudt med kløvhund i nasjonalparken. Ny etappe blir:
E6 fra Stødi til Kobbvannet – Abisko 25&amp;frasl;7 – 10&amp;frasl;8 Lengde: 364 km + 10 % = 400 km/26 = 15+2
Min henvendelse til Länsstyrelsen i Norrbotn ga følgende svar: &amp;ldquo;Tillstånd att medföra hund inom nationalpark Länsstyrelsen är mycket restriktiv att medge dispens att medföra hund i nationalparkerna under barmarkstid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 13</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-13/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2008 11:35:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-13/</guid>
      <description>Nå går turen inn i Sverige. Med blant annet Padjelanta-, Stora Sjøfallets- og Abisko nasjonalparker.
Sulitjelma – Abisko 31&amp;frasl;7 – 14&amp;frasl;8 Lengde: 216 km + 10 % = 238 km/20 = 12+2
Nok en lang etappe. Denne gangen uten mellomdepot, men med noen betjente svenske tutisthytter. Den første av disse er Akkastugorna, 95 km fra Sulitjelma. Selv om etappen er lang, vil neppe proviant og kilo på ryggen være det store problemet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 12</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-12/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2008 11:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-12/</guid>
      <description>Nå er jeg på hjemlige og kjente trakter. Kun på den siste delen fram til Sulitjelma går jeg igjen i ukjent terreng.
Umbukta – Sulitjelma 19&amp;frasl;7 – 29&amp;frasl;7 Lengde: 170 km + 13 % = 192 km/21 = 9+2
Jeg er inne i kjente områder med mange gode fiskevann og elver. Både her og videre nordover er det gode muligheter for ekstra kosttilskudd av ørret og annen ferskvannsfisk.
Depot  Depot med proviant og utstyr for etappen henter jeg selv hjemme i Mo i Rana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 9b</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-9b/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2008 14:24:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-9b/</guid>
      <description>Etter vinteren hjemme i Mo i Rana skal det bli godt å ta fatt på resten av turen til Nordkapp
Sveet – Sandv./Nordli 20&amp;frasl;6 – 30&amp;frasl;6 Lengde: 116 km + 15 % = 133 km/17 = 8 + 1dager
Etappen starter fra Sveet hvor jeg brøt av turen i fjor. I disse grenseområdene er det mye snaufjell, men også rikt bevokste daler, elver og fiskevann. I det hele en meget vekslende natur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kart</title>
      <link>http://falleri.no/pages/kart/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2007 14:32:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/kart/</guid>
      <description>Dette kartet viser hvor ruta går. Den grønne streken viser hvor jeg har gått til nå. Den blå viser resten ruta for sommeren 2009.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 11</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-11/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 11:13:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-11/</guid>
      <description>Jeg går inn i Børgefjellet, vår kanskje vakreste nasjonalpark og derfra til hjemlige trakter.
Rørvik – Umbukta 3&amp;frasl;7 – 16&amp;frasl;7 Lengde: 205 km + 15 % = 237 km/22 = 11+3 dager
Dette blir så langt den lengste, men også vakreste etappen. Det skal bli godt å kunne supplere provianten med egen fanget fisk. Uavhengig av dette må jeg prøve å få avtalt et mulig depot på nordsida av Børgefjell nasjonalpark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 10</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-10/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 11:12:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-10/</guid>
      <description>Første etappe i år er tilbakelagt. Det gjenstår å komme seg til Røyrvik før det store eventyret tar til. 
Sandvika/Nordli – Røyrvik 1&amp;frasl;7 – 2&amp;frasl;7 Lengde: 62 km + 10 % = 68 km/34 = 2 dager
På denne etappen blir det å traske landeveien. Etappen er kort og jeg går fram til Røyrvik på to dager, noe som betyr at mine MBT-sko får brynet seg igjen.
Depot Depot med proviant og utstyr for etappen sendes: Nte Expert Nordli, Post i butikk, Sandvika, 7882 Nordli, tlf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 9</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-9/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 11:08:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-9/</guid>
      <description>Nå går det inn i Nord-Trøndelags grenseområder med en blanding av skog, fjell og vann 
Teveltunet – Sandv./Nordli 3&amp;frasl;8 – 15&amp;frasl;8 Lengde: 197 km + 15 % = 227 km/22 = 11+2 dager
En lang etappe beregnet til 13 dager. I disse grenseområdene er det mye snaufjell, men også fjellgårder, rikt bevokste daler, elver og fiskevann. I det hele en meget vekslende natur.
Depot Proviant og utstyr for etappen deles i to og sendes etter avtale til: Teveltunet Fjellstue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 8</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-8/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 11:07:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-8/</guid>
      <description>Verdensarven Røros og videre innover i Falkbergets rike med Sylane som desserten
Røros–Teveltunet 23&amp;frasl;7 – 2&amp;frasl;8 Lengde: 127 km + 10 % = 140 km/22 = 10+1 dager
Noe nord for Røros, fra Jensåsvollan er det tilbake på Turistforeningens rute- og hyttenett. Nå går jeg inn i Sylane og Trodhjems Turistforenings område. DNTs &amp;ldquo;Til fjells i Norge&amp;rdquo; er igjen et godt grunnlag. Denne etappen er den første med planlagt følge. Min kjære datter, Camilla kommer fra Oslo og blir med.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 7</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-7/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 11:04:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-7/</guid>
      <description>Folldal til Røros er en etappe helt utenfor det merkede rutenettet til Den Norske Turistforening
Folldal – Røros 16&amp;frasl;7 – 21-22&amp;frasl;7 Lengde: 118 km + 10 % = 130 km/22 = 6+1 dager
Fra Folldal legger jeg veien over fjellet og følger sti mot Lykkjesætre. Derfra går jeg til Stugulisætra og krysser Einunna 500 m lenger ned. Videre går turen til Savalen og om Lonåsmoen til Vingelen. Herfra er det ikke mye igjen av etappen og turen går på vei ned til Dalsbygda og fortsetter forbi Sætersjøen, Galåa og til Røros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 6</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-6/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 11:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-6/</guid>
      <description>Rondane og Alvdal Vestfjell står for tur. Full sommer og min firbente venn kommer til å få bryne seg
Lalm – Folldal 11&amp;frasl;7 – 14-15&amp;frasl;7 Lengde: 63,5 km + 10 % = 70 km/22 = 4+1 dager
Fra Lalm går det bratt opp fjellet før det flater ut til nedstigningen til Sel. Deretter nye stigninger oppover og inn mot Høvringen og Rondane Nasjonalpark. En tøff etappe med mye opp og ned i forhåpentligvis god sommervarme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 5</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-5/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 11:02:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-5/</guid>
      <description>Den tøffeste delen av turen er tilbakelagt. Fra nå går det mot varmere og late dager i Jotunheimen.
Tyinkrysset – Lalm 4&amp;frasl;7 – 10&amp;frasl;7 Lengde: 114 km + 10 % = 125 km/22 = 6+1 dager
Fare for vinter i Jotunheimens fjell er definitivt tilbakelagt. Fra nå av ser jeg for meg varme og late dager. At været kan veksle er en selvfølge, men det er en del av sjarmen. Fortsatt følger jeg DNTs løypenett.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 4</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-4/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 11:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-4/</guid>
      <description>Stadig høyt til fjells, men selv om jeg ennå må regne med å gå på noe snø er det full sommer i fjellet
Finse – Tyinkrysset 28&amp;frasl;6 – 3&amp;frasl;7 Lengde: 97 km + 10 % = 107 km/22 = 5+1 søndag
Siste del av Hardangervidda og inn i Skarvheimen. Først når dette strekket er tilbakelagt regner jeg med å kunne sende trugene hjem. Fortsatt følger jeg DNTs rutenett og turen går om om DNT Oslo og Omengs hytter: Geitrygghytta, Kongshelleren, Iungdalshytta, Bjordalsbu, Breistølen Turisthytte (privat), Sulebu og til Tyinkrysset.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 3</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-3/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 10:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-3/</guid>
      <description>Hardangervidda står for tur. Den kan ennå by på utfordringer med mye vær og overraskelser.
Haukeliseter – Finse 21&amp;frasl;6 – 27&amp;frasl;6 Lengde: 118 km + 10 % = 130 km/22 = 6+1 søndag
Nå går turen innover mot Hardangervidda. Den planlagte ruta følger også her DNTs rutenett og legges i utgangspunktet om disse turisthyttene til DNT Oslo og Omegn: Hellevassbu, Litlos, Sandhaug, Trondsbu, Dyranut, Kjeldebu til Finsehytta. Ruta kan bli en annen dersom forholdene i fjellet tilsier det.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 2</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-2/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 10:33:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-2/</guid>
      <description>På etappen forlates vei og asfalt og jeg følger DNTs løypenett. I tilfelle snø i høyden vil truger bli brukt.
Ljosland – Haukeliseter 9&amp;frasl;6 – 20&amp;frasl;6 Lengde: 174 km + 10 % = 191 km/22 = 10+2 søndager
Fra Ljosland går turen inn i Setesdals- og Ryfylkeheiene. Jeg har skiftet fra mine MBT-sko til Jörnkängan fjellsko. Sekk og kløv er blitt tyngre, men ingen etapper vil kreve mer enn 18 kg i sekk og 15 kg i kløv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Takk til sponsorer</title>
      <link>http://falleri.no/pages/takk/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 01:36:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/takk/</guid>
      <description>Jeg vil gjerne takke mine sponsorer som har vært så vennlig å utstyre meg for turen.
Hvorfor valgte jeg teltet Nallo 2 GT fra Hilleberg? Jeg falt rett å slett for løsningen med forteltet. Når dertil Hilleberg er kjent for gode produkter var valget enkelt. Jeg ser fram til å få brukt teltet på min tur &amp;ldquo;Norge på langs&amp;rdquo;.
&amp;ldquo;Norge på langs&amp;rdquo; går til dels på vei og asfalt. Er det noe som røyner på må det være mil etter mil med asfalt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gjestebok</title>
      <link>http://falleri.no/pages/gjestebok/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 00:37:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/gjestebok/</guid>
      <description>Dette er gjesteboka for “Den glade vandrer&amp;rdquo;. Her kan du legge igjen en liten hilsning eller hva du ellers måtte ha på hjertet. Underveis på turen vil vi med jamne mellomrom lesa gjesteboka og vi setter stor pris på alle som skriv seg inn.
Hilsen fra Gunnar og Najax</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etappe 1</title>
      <link>http://falleri.no/pages/etappe-1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2007 18:43:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/etappe-1/</guid>
      <description>Første etappe blir den store utfordringen, ikke minst for hunden Najax med mye vei og asfalt.
Lindesnes – Ljosland 4&amp;frasl;6 – 8&amp;frasl;6 Lengde: 121 km + 5 % = 128 km/22= 5+1 søndag
Etappen fra Lindesnes fyr og fram til Ljosland i Åseral kommune går for det meste på riks- og fylkesveier. Denne etappen med nærmere 13 mil på asfalt ser jeg som den store utfordringen, både for egne føtter og ikke minst labbene til min hund Najax.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruta</title>
      <link>http://falleri.no/pages/ruta/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 12:42:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/ruta/</guid>
      <description>Turen er en 70-årsgave fra meg selv til meg selv. Den er å se på som en gledesytring for god helse i et godt samfunn. Jeg vil, sammen med min Golden retriever Najax ta turen over to somrer. Planlagt start er fra Lindesnes fyr 1. juni 2007.
De beregnede dagsetapper forhøyes alltid til hele dager og hver søndag tar jeg fri. Første året avsluttes ved Umbukta ved Mo i Rana i månedsskiftet august/september.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Velkommen</title>
      <link>http://falleri.no/pages/velkommen/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 12:35:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://falleri.no/pages/velkommen/</guid>
      <description>Nå er tiden der, 4. juni realiseres min 70-årsgave, ”Norge på langs”. Alle inviteres til å følge meg på nettet. Daglige oppdateringer av ruten på Google Map vil til enhver tid å vise hvor jeg er.
Denne ekspedisjonen er blott til lyst og glede og ingen rekorder skal settes. Sammen med min Golden retriever Najax tar jeg tiden til hjelp. En vakker plass, et godt fiskevann, et trivelig selskap; slikt blir det mer en gjerne en ekstra overnatting og en god stund av.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>